[留英五年] 英國超市好物推介 不定期更新

係英國住左幾年，發現其實係英國嘅自己煮嘢食其實比香港平靚正得多 啲supermarket 成日會做半價甚至更低價錢 我主要去Tesco 同 Sainsbury’s ，因為近屋企 得閒仲會去一個local market 類似香港嘅街市，不過就遠啲。

希望大家可以交流一下覺得係英國超市抵買同正嘅嘢，同埋想比大家知英國生活並冇想像中咁貴，亦都希望幫到啲嚟英國旅行/讀書/工作嘅人

拋個磚

Oreo餅夾oreo雪糕 Tesco on Sales £1.5
係我最鍾意嘅甜品，唔係間間Tesco 有。一盒有六舊，計返港幣兩個幾就有，又平又好食

Tropical 果汁 Tesco 2 for £3
呢個牌子相信大家唔陌生，但係呢個價錢仲平過香港買果汁先生冇記錯香港係Tastes 買好似成$40枝，但而家只係要$15。橙汁可以揀唔同嘅果肉度

係 好多野平過香港

鮮肉同yoghurt不得了
牛扒

好掛住英國d supermarket
係香港見到d野貴英國咁多真係買唔落手

啱啱買咗包pork belly ，只係£1.99，打算挑戰整東坡肉

Strong post lm

你哋點買toast？
我以前成日買成loaf返去食極都食唔晒
擺兩日就雪入冰格只可焗toast
薯仔一樣點搵報紙包食得幾快都係未食晒先發芽

已返香港

英撚lm

16年grad 表示以前日日都買餸煮飯。
而家M&S 仲有冇£10 Mix and match 肉？

Conner yogurt 減價嗰陣35p 咋

More 遲啲會去英國

3 for 10 雞胸係咪已經最抵deal?

咁啱你講嗰兩樣我都有
麵包我都係放喺冰格然後要食就焗返熱佢
薯仔又係會發芽，但係唔太嚴重嘅話我有時都會照食

d牛扒真係平到成日整黎食,仲要係好食既. 返到香港見倒個價錢真係差好遠又唔算太好食

自己煎牛扒最撚正

M&S好似變咗£12，Tesco仲係£10

個人唔太鍾意食yogurt，不過有時為健康都會食。但特價嗰啲通常兩三日就過期

我通常唔會all in雞胸，會揀三種唔同嘅嘢。有時Norway 三文魚都係3 for 10 ，仲抵

仲有Iceland 都多正野

Lm

原來3 for 10可以mix and match?????

放棄東坡肉變咗滷肉飯，因為唔想淆幾多鐘

牛扒真係好正，自己整得仲好食過出邊普遍的餐廳

咁虛無好難答你，鍾意城市定鄉村風格？

遲d返英國,香港唔係人住

不嬲都係

識貨最鍾意買1£ 1包三角薯餅

好dry喎 師兄

諗起佢每次都買3盒雞胸狂食就覺得好笑可能想練大隻

呢個牌子d肉平tesco牌好多!!

你投資移民定拎visa?

london 樓同香港咁貴,有d地區仲貴過香港

一般平民house前後花園 garden
一般正常3百萬港幣-5百萬港幣到

一定比香港抵買,但都要睇地區同實際情況而定

好多£1嘅嘢都好抵，有時買啲急凍粟米青豆黎炒野

啲汁比後邊嗰啲白蘿蔔吸晒

我每次指定煙肉+雞翼+三文魚

好想瘋狂食oreo冬甩同各大超市曲奇🍪

尋日買一隻雞先£3

去tesco買返支美極啦

牛扒真係正撚到仆街
4鎊自己煎仲有食過出街食

甜到漏,住咗英國十幾年都係食唔慣英國甜品

小肥仔表示極愛

London zone 4以外應該可以有城市同鄉村嘅平衡，或者Manchester 同 Birmingham

poundland買午餐肉都爽嘅
香港郁下都幾十蚊罐白豬仔

超市肉櫃真心爽
3 for £10/£15/£20 任揀一盒都四五六隻雞槌
豬扒又厚又爽
牛扒牛味不得了
煙肉同芝士款多到喊
厚切切碎任君選擇
whipped cream / greek yoghurt又平
做個cabonara無論肥版定健康版都好爽

我返咗香港真係煮少咗好多飯
因為肉真係太貴
想煮啲健康啲就仲貴
雞胸郁啲40-60hkd一舊
greek yoghurt幾十蚊細細桶
局買支那劣雞肉，然後濃味遮咗佢
好灰

想熱鬧大城市更係london, 不過消費一定貴
似london又冇咁貴就manchester, birmingham個d, 不過就比較雜
另外細d嘅城市有brighton, leeds, 環境都唔錯

lidl, aldi雞上髀/雞鎚 - 1.65鎊一公斤
各大超市20p 500g意粉
tesco 500g未切煙肉
aldi即食青口

雞就買原隻啦，再唔係買翼或脾

仲有17p 2L水

冬甩同曲奇真係好甜，但間唔中食下都幾開心

你之前有冇去過英國生活?

ASDA同aldi

聽完你講都覺得返到香港會好灰，
又要焗住食大陸肉同菜，
唔似得係英國咩都係local farm 信心保證
Free range egg or happy egg 都平過香港一大截

你去asda可以£2鎊幾買淨全翼,我屋企附近有齊tesco asda morrison lido iceland

今日行Tesco發現咗Pork Shoulder Steak
好 撚 正
豬肉竟然有Marbling 又唔肥 又唔算貴
唯一係比一般Tesco隻丹麥豬扒要煎耐少少
同埋難出Crust
我煎得唔夠熟再叮過 出翻黎都完全唔鞋
食落去口感同平價和牛有得揮
味道就差少少 要多鹽搭救

我附近得間Waitrose
巧貴

之前買過完隻雞嚟整，但係覺得切個陣太難搞，都係買翻 thigh, wing or breast

£3 7舊Thigh 好似無咁齋 Tesco有得賣

£3 meal deal

有無圖

好奇一問，有無人會買7-8點特價野？
一條包10-30p，一隻雞一鎊

自己煮好撚平

一出街想食平啲都無乜選擇，得啲南亞炸雞burger

Birmingham 撚

lm

Leeds 有冇咩好野食?

我係英國飲奶當水飲

平就home bargain 同asda，lidl同iceland無乜用
Tesco同Sainsbury’s 就通常貴啲，啲料靚啲

我唔知有呢個特價嘢

呢個真，超有奶味

飲到嫌
Farmfood之前£1.6 4L，我一日1L
而家我公司提供埋奶我都好少飲

成日買Tropicana 既extra juicy bit

間間唔同，每晚7-8點當日到期野75%off
通常大條面包固定10p，所有berrys提子都係10p一盒
放工放學可以留意下一個月伙食可以降到唔洗£30

呢間買上等野唔錯,食物質素幾好,但真係偏貴

急凍壽司

呢個真係食唔落

Herons food啲嘢又係平到好離譜Haggen dazs雪條£1 1盒3支，香港要賣成90蚊盒
Lidl又係超平 啲parma ham £1.85

啲飯好似食緊擦子膠碎

通常等£4 buy one get one free先買

橙汁嚟講呢隻牌子喺英國真係冇得輸,我都係ex juicy bit

呢兩年返香港行過百街惠康幾次,
根本同喺英國行超市係兩種feeling

英國我通常02:00am -0400am深夜揸車去24hr tesco ,

呢段時間行係最舒服,成間超市任你行

東北？

Yes 呢間

magnum white chocolate雪條好正

我係London生活 一入黑就龍蛇混雜
咁夜出去掃貨會好撚淆底

咪咁啦屌
屌個couscous salad 好過

Sensation Thai Chilly £1
Morrison Rib Eyes/Sirloin Steak 2 for £7/ 3 for £10 Mix and Match

我覺得Innocent好飲啲

最中意買包1蚊火腿 成包揸撚住嚟食

係咪1.4L果隻？我見佢有時會有1.6L

呢間

答佢 London Bank.

Btw有好多好物
1. 牛排
2. Just roll 自己焗 又簡單又好玩
3. Häagen-Dazs 特價 400ml £2.5!!!!
4. 肉 肉 同埋肉 雞肶平過雞胸 牛肉平過豬肉 雞鎚雞翼又平又多
5. 朱古力 Cadbury wispa bite size!
6. M&S 好多野都好正 重點推介 Chocolate Tea Cake!

去costco直接買£30 一大條三文魚壽司
另外去唐人鋪買日本米.鬼佬超市d日本米唔食得.

Tea Cake好撚甜

試咗第一兜狗衝落樓掃曬佢啲貨

papa john’s 既 garlic sauce
好多年冇食過了

Birmingham似日日住海港城wor

原來麵包放冰格真係個個都會咁做

巴打 你住邊 咁撚正...

big easy
£10 express lunch
lobster roll 加 cocktail

你隊波個場喺正貴區

點解你地可以買咁多我成日買完過期

我喺scotland glasgow outside,
治安一直都好好

我有去過london做野,多人到呢同香港一樣

治安真係差....勁多回教徒同力架

識貨
Tesco雞翼好撚抵屌好好食

7-8點仲係街？一早食飽睇緊電視

大家都無懼豬瘟

其實我建議你攪掂居住先慢慢揾.

同埋如果你打鬼佬工就預咗冇得升

過來人

係邊到 我以為搵到£2.5家庭裝已經好叻

大包去皮蒜 Shadwell, London

嚴選sensation Thai chilly 為英國最好食嘅薯片

newton mearns

巴打住hall？個雪櫃同我好似

試下係central london咁做 第二朝新聞應該係你 “fighting for live after stabbing in north east london”

我以前都唔知可以咁，因為喺香港成家人就好快食晒，係有個鬼妹friend教我先識

常去Asda同Lidl;時不時去Aldi
Lidl bakery嗰邊真心正 買做早餐/宵夜一流仲要有葡撻
Lidl自家甜品 都唔錯 肉又平
Asda fish counter嗰邊 成日有啲新鮮一日剩低嘅海鮮 試過35p有魷魚 78p有mussel 要多啲睇下嗰邊
而且蟹柳唔洗講 口痕就會買
Aldi就...平 但質量就.... 糧尾可救貧

竟然有咁撚抵既deal我又唔知

一至五only
Pina colada 正

放喺冰格度擺兩個月

Lidl真心正 但佢Parma ham我試覺有少少膠

肉都係？

即係你想下季英超追住車路士黎睇？ 英國啲火車費好貴喎

我勁鐘意佢一隻香蕉加士多啤梨嘅smoothie 但有啲貴

我肉會擺兩星期

佢地都係喺英國住緊?

如果你揾唐人工,salary會好pay啲咯.

升都升得快啲.

牛扒個人認為Morrison最好食

千其唔好買iceland雞肉
次撚次都食到嘔

感覺自己晒左好多錢每個星期不斷迫自己食晒d肉 第二個星期再買過

我通常去中超買叉燒醬，然後焗黎當叉燒

我個City要勁遠先有Asda or Lidl

得！冰格係萬能

嘩屌香港賣35蚊包sensation

想去多次uk了

我朋友話可以放三個月，
但我自己就通常擺多個一個月已經唔敢再食。
火腿腸仔嗰啲就OK

mon住first class web site,有時有20 鎊one way ticket

再唔係送多link畀你

iceland買d微波食物就得
肉就真係不了

求教學

果陣去成日買tesco啲叮飯
好平下

得唔得 我咁耐都未試過整叉燒 整過好多牛 自己醃牛柏葉 金錢肚個啲就有

呢條link至啱

X2...後尾發覺其實食完先買新鮮，價錢都係差唔多，又唔洗成日掛住要清雪櫃...

講真英國又唔係大到好似美加咁，大部分地方都總有間supermarket係附近，真係唔洗一次過買咁多

啲材料咁平就自己煮下啦，咪食咁多叮飯

無呀，就咁塗d醬落pork belly到，"葉"一陣，跟住再塗下蜜糖拎去焗 ，焗完切件咋

我試過喺英國超市用1.5鎊買咗兩盒haagen daz 家庭裝
真係平到你唔信

你去到雜貨鋪揾李錦記海鮮醬磨鼓醬mix埋
雜貨鋪有時有d食譜free畀客拎,你留意吓.

為咗睇波買車？

咁平

我買過最平2.5一盒only

係 但如果唔洗出街既話我連落一落樓下都懶

唔係呀，出面自己租

Iceland啲肉

我買開大杯裝4 鎊for 2

Waitrose=品質保證

我諗緊係咪標錯價

我都係，而家住嗰度行去Tesco 仲近過香港屋企行去七仔，但我都好懶落街

英國超市標錯價會照賣畀你

如果係咁就唔應該揀正中心點
而係住近啲London啦
起碼過一半場都係入London睇

試過1個月內食左3桶家庭裝 真係好平
Summer 番到hk好掛住啲雪糕

英國一定要有車咯

臨翻香港狂掃sensation

我有次反而係其實得雲尼拿味賣緊2.5，但我唔知，因為見到strawberry cheesecake都放埋一齊...

到俾錢個陣先知原來呢隻味要4蚊，即刻同佢講話我見你放埋一齊，所以誤會左，結果佢都肯2.5賣俾我

Pringles paprika有得fight

作客飛都唔係咁容易買

Yes...Morrison牛扒最正！

係呀,佢唔似香港咁多奇怪口味
但已經做到抵買抵食
最鐘意食雲尼拿味加士多啤梨

如果你想住England 中心位就 Manchester, Nottingham, Sheffield or Leeds，全部都係一二線城市，有適量嘅亞洲嘢，其中Sheffield 應該係最平。

海鮮正

哈根大師無咖啡味

台主走先 我幫你頂住
連登仔不嬲都話外國生活好貴 香港世界第一又平又方便
開呢D POST 一定係踩港撚

大陸人先叫哈根大師

Pensioner 先去

點解咁多英國撚都無人話ben&jerry雪糕cookie dough好撚好食

我會睇準時間出擊。放工買啱啱好

改翻 sor

雞翼咁整都好正豉油+蜜糖 入焗爐15-20mins

我食到一半揼咗.....太甜...頂唔順

無oven

Thigh 唔焗唔食 無

係呀,佢地好注重客人購物體驗.
上次喺ms超市買咗sushi, 但好似唔新鮮
我拎返畀佢睇,佢個經理sor哂ry咁,
叫我揀多兩盒新鮮,最後嗰兩盒都冇問題.
仲有20鎊超市coupon送畀我

其實我唔係投訴,
我純粹想一換一啫
香港一早畀人屌死咗 (我講個客人)

係,太甜

好好食 依家先發現有啲相逢恨晚

有coffee拖肥味架喎

炆 煎 甚至白洽其實都得 加啲蒜就OK
洽完之後仲可以攞雞湯煲飯

你budget係幾多?

就算當佢作客場場追足
但係佢隊波淨係去其他場一次
而喺自己場唔只一次而係一半賽事
所以揀正中心咪計錯數
除非佢齋睇一次主場

有骨 唔想搞 平時好忙
肯餐餐煮已經比足面

coop £4 8舊thigh

Toast 有款成loaf 好似只係£0.35
平到傻

三磅七舊抵啲喎

啱呀
其實住London最好
起碼睇到一半

仲要咁多週中賽事
除非唔洗返工啫
如果唔係邊度去到呀？

me去開間摩利臣成日標錯價, 次次都貴過佢mark個價

Muscle food is cheap

好似好正 星期五去買先

我多數只買 3 of 10 {雞胸 羊扒 牛扒 三文魚}
有期玩過豬 但覺得啲味好怪
雞胸已經無靈魂咁食
羊牛瘋狂加鹽salt bae咁樣再加gravy

佢怕london貴
仲要佢隊波嗰區又貴
住出啲嘅可以

你要同cashier講mark錯價,一般都會照價畀你

留名
chicken thigh仲平過breast，正到

me毒用開self check out, d嘢成日亂咁擺

masala好食
仲有haagen dazs tiramisu味 搵唔返

哈根大師5鎊2杯 500g既都哈講

有冇dl right move個app睇吓

成個英國都有青少年

我都成日食

其實啲豬真係零舍有浸豬味，雖然咁講好奇怪但食過既就明我講咩
不過我見好似半年都冇買過豬肉自己煮，所以最近先的起心肝買咗一pack

劏豬方法問題

煎豬扒個陣好大浸腥味出嚟

1.5£ 十四歲食到廿一歲仲食緊

我中意識北京填鴨味lollll

我對上一次玩豬係去朋友到借爐整叉燒

我覺得呢隻真係食到返唔到轉頭

屌真係無乜嘢都唔好嚟midland，尤其是birmingham好撚雜，治安幾差下。

想講呢度d支那人食開屎, 5鎊去買牛扒唔好買d乜鳩化學粉

下次買先 呢個系列好似都冇伏
asda pringles一減價就好抵屌

poundland 1鎊有10個細cake仔 ok好食 夜晚肚餓食一兩個就啱
唔知點解我附近間poundland之前無得買 見到有即刻買返幾包

咁得倫敦先岩住慣香港嘅人

仲有兩個月就離開英國

Ben&jerry最好食係chocolate brownie

靜係食過一次 唔多啱口味

地產app快過去地產鋪拎paper睇,
你個budget大把選擇

佢呢個系列隻lime同roast chicken千鳩祈唔好買
前者唔知做緊乜
後者腎病都似

講少一樣 食左返唔到轉頭
好少地方有 d舖頭好耐先入一次貨 一有就兩日內賣斷 我每次都買十包 岩岩個weekend食晒 好期待再返貨

識食一定要食mscoys cheese onion

食開 sensation,下次買來試吓

反而想知costco有咩好嘢買 值唔值得做會員

本身係澳洲住開邊度？ 我係SYDNEY 住過一排

好耐之前去開Sainsbury’s ，有一次跟朋友去Waitrose，自此之後都係去開Waitrose，返唔到轉頭

可以望吓Zone 4-9

呢啲嘢其實英國好多都會發生，聽過friend個friend（男）俾人係倫敦搞，之後做退咗學冇見過佢。

我咁講係因為birmingham國外人多，咩人都有，同埋本身啲midland嘅local都冇南部嘅人有禮貌，所以比我有得揀我一定揀住南部，日日對住個海。

你可能誤會左我哋講嘅嘢
Manchester Leeds 嗰啲並唔係London 既 suburb ，直頭係第二個城市嚟㗎

除非你想住city

大煲都有個呀

Same
日日放工返屋企擺低野就出擊

呢個真係世界級好食

我嗰陣tesco特價，一次過買爆個冰格

我之前住st Albans ，好posh 但樓領同倫敦一樣。
Kent都好住

Midland多knife crime
我住Coventry , 有同事踢完沒比人Stab

又平又好食又飽肚

佢啲quality真係唔錯
去到英國都要幫襯返李嘉誠

咸到仆街

我仲要用3 UK

其實倫敦都好拿大，大過香港，所以睇你住邊忽，唔住zone 1，2，3 五百萬港紙都買到樓

Oreo 隻雪條仲正😍 不過已經好少見到，上次係Ocado 買

薯仔發芽食死你喎

St Albans 坐廿分鐘火車就到 St Pancras , 又近Luton airport

我都係
用緊3個月無限果個add-ons

返香港完全唔捨得買奶因爲實在太貴

睇嚟唔駛好耐就會爆post
樓主開2不如叫英國巴絲召集區算

咩嚟？

佢揸車都得
唔塞車就一個鐘內去到Stamford Bridge

用開 GIFFGAFF £10 plan
黎緊轉去VOXI £10 無限social data

我喺manchester同 liverpool都住過
你話好唔好住,我只可以講普通英國城市一個
太多攪事鬼仔,隔離鄰舍冇乜感情
但住outside就唔同.

但如果你要想城市生活,manchester 呢類應該啱你,manchester附近有個叫preston, 係我以前住既地方,近火車站,近M6 highway
旺中帶静,係一個好地方,去曼城揸車行m6唔駛一個鐘.

我住慣outside, 所以唔會揀喺大城市生活

我遲啲去到倫敦嘅話應該會多啲選擇

巴打又係你你係英國邊度

你講個隻oreo雪糕想試好撚耐
但減緊肥

你試吓search Kensington 同Hammersmith 個頭，係west London ，幾近你隊波同岩你budget

望到你先知點解個名咁熟口面 原來係遊記

住對面海表示葡萄
好撚抵

抵好多喎
係咪凈係wtsapp ig sc果啲先無限？
其他點計？

我都發覺呢個post引晒啲英國巴絲出嚟

支持

邊度對面海？Ireland 定France ？

好多英國巴絲呢個時間都推緊post
Btw你地返香港搭ba定cx?
定係德國/杜拜轉機？

CX

我喺度逃避緊寫論文，唔好減肥啦，都食咗咁多薯條啦你

ba狗也不屌, 有次delay成8個鐘熱嘢都無得吔仲唔肯賠

自己睇 仲有你去europe自動roaming 想打返香港number 只要加£3 就有100mins

想轉同我講 referral一人有£10 amazon coupon!!!!

係連登有個地方俾英國jj交流吓幾好

我都係cx多，ba啲野難食，英國空婆又西口西面咁

去旅行食嘢唔同架（藉口）
我有種病係開親啲一大包嘅嘢就會一口氣食撚晒
如果我買一盒六舊oreo雪糕應該幾分鐘清晒

Kensington唔平呀

做野post有另一個

英倫扮工室XXIII

Kensington 有錢地方

返到香港實唔習慣無平靚正貨全部都大陸出產 食死人

邊到得 £300-400grand

我有次係heathrow delay左5個鐘，佢凈係俾左10磅voucher

8月 one-way one-leg LHR-HKG 幾時走會below 3k hkd?

好似過咗3個鐘eu規定有幾百歐羅

等我依家個plan完咗，遲啲可能會搵你

但環境好又近 Hyde park 300k-400k買到studio 俾佢同女朋友住

我果次問ba佢乜都冇同我講...

佢都無同我我講, 上網check到啫, 我直接同佢claim都reject, 搵咗agent搞

可以gen PAC code port number 去keep依家個number 到時再pm我 或者pm uk number都得

我每日食兩舊

從來都未見過

Leeds真心好住 無乜大陸西 最緊要治安好 嚟之前都驚夜咗會好雜 但住落真係算唔錯

我既狗糧

uni附近多支那人

Btw呢堆薯仔放左幾個月 估唔到啲芽去到咁長

8月冇乜可能 同埋英國出稅好貴 好多人搭去eu再出 平好多 不過我都冇理 最多唔旺季返 你睇下十月黃金周反而平

我買HaagenDaz多，因為英國平香港成一半就不停俾藉口自己買
依家要叫自己唔好花咁多錢係嘢食度

四年前我都每日食幾舊甜品

然後重咗20磅

好恐怖，你係咪種緊薯仔

我今日都整左

其實我都讀緊uni架不過我唔係住uni附近 所以身邊少好多大陸西

咁就好

你唔係開chinese takeaway, 其實真係冇必要

好平係法國 carrefour買最平都要3歐

Cls 玩到咁

依家脱歐唔成,英國前景暗淡,英鎊嚟緊呢十年都唔會點升

我英層house都兩年前到依家跌咗20萬港幣

所以我一早話你個budget係大把選擇.

點樣似海港城法
住緊係birmingham

Morrison 都係£10

+1

呢句真

1號
香港要搵件類似既賣緊二十至三十蚊一舊

拎munber嗰班人同香港食老綜既人一樣
好食懶非,又唔去做野機構揾埋工畀佢地,
一樣想盡辦法咋死唔做野

英國d稅就白白咁交畀税局養呢班廢人

其實英國好大陸人報難民拎完身份又唔做野真係蝗蟲嚟

自己識煮野食一定好食過大部分餐廳
搞到出親街食都好貴
唔食貴啲唔好食不如自己整

挪威得唔得

你有bc係澳洲讀書?
我有澳洲passport但我係英國

聽聞北歐三島一支牙膏賣150 港紙一支喎?

how much?

俾香港人仲好啦

m&s beef wellington味薯片都好好好食!!

On sale 先係兩蚊幾， 平時大概五蚊港幣一舊

呢隻都好飲

係蘋果汁嘅清泉但唔鍾意有 elderflower

可以試下reading woking嗰堆

Air China

搭單問，想問有無咩app/ 網租apartment 係㗎？

有冇人知整叉燒用邊隻肉，上次買咗pork shoulder steak，唔似叉燒隻質感

根據EU Regulation 261/2004，視乎飛行距離同dalay幾耐到，有得賠唔同金額。

清，你多數喺邊道買？大約咩價位？
我平時自己買開£3 or4左右牛扒喺S超市買

呢隻我超鐘意

飲杯熱牛奶就瞓覺

唔食飯嘅另一個選擇 一包20p 500克

cloudy apple

想問黎緊畢業要寄野番hk... 有冇邊間好用寄公司？thanks

糖水都清泉？

真心？2蚊？

好耐冇飲熱野
早抖我都瞓啦

有隻cold-press 我好鐘意飲

Preston
葛咸城咁既款

咁樣嘅話下次delay真係同佢揸正來講

我成日去costco 買飲品 大pack 方便好多

住緊鄉村地方，入城揸車半個鐘
但勝在空氣好，靜，又人煙稀少
最緊要係冇chavs

btw兩條友一星期食£35算唔算貴

補充下，要住曼城外圍住town好過city
Chorley, Leyland

呢個真係抵到爛
呢個真係懶人恩物 £3有5-6件

薯仔可以買散賣，又冇人叫你買成袋果啲

薯仔發少少芽既話，批咗果忽走，摸下仲硬唔硬，有冇變色，冇既話食得

Thanks bro

之前去左5年 而家返左黎都成2年 好掛住個邊

係,佢係一個小市鎮,但勝在交通方便,喺正英國鐵路中央交匯處,又近曼城,而且冇咁多外來人,英國桌球比賽有重大比賽都會喺呢度攪.等如打網球一定去温布頓一樣.

有城市氣色,又有outside居住感.

不過每個地方都有好同唔好,你未試過好
我未試過差,有時好難compare

英國買雪糕、雪條、蛋糕、朱古力、糖同果汁都好平

我果邊tesco拆開一包包賣35p

曾經留英半年
基本上每日都會行supermarket (同個朋友食飽飯行下當散步)
基本上所有野 不論價錢,質素 香港既超市都無得比
番到香港最唔習慣係水果 個邊比一兩鎊已經係食緊歐洲水果
番到黎香港 街市買又好 去超市買又好
對比上黎d水果好多真係唔掂 溶溶爛爛咁

買大量gin返屋企溝

係ber不過ALDI 都好平但啲雞有時有陣怪味

M&S Morrison Tesco 都有£10 Any 3
仲有Morrison £2.2果汁 兩枝又係高汁

雞胸肉 牛奶 扒類 特平
尤其係牛奶 3.4L先鎊半 係香港跟本買唔到

宿舍樓下有Tesco Superstore已經練成左餐餐自己煮

巴住邊？
Brighton啲野好貴

薯仔可以整熟佢 咁就唔會發芽
可以原個烚熟佢 整做mashed potato(乜都唔好加就咁猜爛佢)或原個熟嘅去雪
想食嘅時候拎翻出嚟reheat加牛油同cream 或者放入焗爐加熱焗到個面金黃都好好食

之前係加拿大生活過一排 又係一大袋食唔哂

我都係brighton讀～
我覺得brighton同london啲野差唔多價

香港超市啲野貴到仆街

巴打通常咁平 係邊個超市買

嚟緊九月去英國留學，咩都唔識留個名先

超市呢講 waitrose 真係冇得輸

問題係我永遠未食到一半佢就過咗期兼開始發霉
完全唔明毒L點買方包
除咗擺入冰格大法

有無Bath嘅巴打？

tesco 心太軟好好食
Microwave 叮完暖暖地好正

有咩方法移民去英國

香港真係物價高薪資低...

實有人話低稅率...但但稅率又點，係for 超高薪同有錢佬先有優惠啫
普通市民外國交多稅但通通受到惠返，香港齋交養蝗無回頭

你有咩專業技術或學歷?

我想請問樓主試過呢隻罐頭未

我覺得味道肯定唔太好，但我又好想試下

請問香港可唔可以買到？

英文好廢既TOP UP，想去英國生活，會唔會PK?
CE 英文 LEVEL 2 、UE 攞F，IELTS 5.5

M&S有得賣細包裝 好似£0.8

表示食到覺得香港甜品無味
成日買custard返來齋隊

試過一箱買返香港

預埋將來，我寧願Richmond買semi-detached了

抵屌meal deal

睇ted talk, 聽英文電台，等等 大把方法練英文 睇你自己願唔願意姐

Gym 表示好羨慕買野食平

我細個被逼住過
比chav用golf棍打爆缸要縫針
Preston治安好差下喎

Dairylea Dunkers 芝士棒 Tesco £2

係我宜家食緊既早餐，一盒有六包，又係除翻只係需要三個幾hkd一舊
平時會拎黎當早餐或者小食，其實應該係target 小朋友黎賣，但我好鍾意食

GU都好正 仲有隻chocolate and praline

覺得英國嘅牛油果好好食

未食過但係唔太想試
一直新鮮全雞都係£3，應該無乜人會食罐頭

可惜…

呢個唔止雞肉，仲有好多野響入邊㗎，有機會真係想試下

uk鮮奶tropicana當水飲啦

想黎讀書定翻工定working holiday ? 對英文有唔同requirement

你識得我？

Morrisn既肉係咁多間超市最差......

M&S比較高質

如果買Morrison扒， 一係去肉檔叫佢切， 一係買Angus 21日aged。

MnS 貴， 一般都幾好， 不過要靚最好去Waitrose肉檔。 再要好D可以去Selfridge food court, 如果你住近 Central London， Birmingham 或 Manchester。

蜘蛛係益蟲， 佢地可以同你食咗其他害蟲， 如saw bugs， bed bugs, termites.。

識貨

呢個包裝食完已等同600kcal 實在太多
樓下metro做緊1.25£ 6細包裝 準備strong buy

下次試下

巴打讀緊書？

懷疑落左大麻

其實我覺得英國食野幾正
肉有肉味，菜又新鮮，果汁又多揀

半工讀

邊間

薯片都會食Doritos或者kettle

Sen黨表示：

之前見過賣$45 一包

咁撚癲？
我之前喺taste睇35$已經買唔落手

你地吹奏到咁勁
今日lunch 買meal deal 順便試sensation
都係正常咋喎...
我鍾意pret個雙厚薯片多啲 好真

Bath Uni

幾間超市邊間牛扒最正

M&S

啲印度野好正，真係印度入口，每次去都買超多嘢返屋企

Pharm pre-reg緊？定係placement year?

係part time Master

呢一兩日忙着寫論文，覆得冇咁密，過咗星期五去買餸再update大家

住過兩年
Asda D 奄好大雞胸以前1.5鎊兩大塊
有時太hea就買黎整公仔麵食
仲有有時Sales 9鎊一枝Bailey
DNLM真係餓狗搶屎咁去掃

可能識你

Tesco有咩甜品 蛋糕 雪糕推介

呢個價錢牌...marketplace

上網搵窿路ship過黎算

我覺得都好睇人，我每個禮拜都會係Morison 買燒雞食 佢有個meal deal 係3舊chicken thighs 加薯角 2.5，但有一個禮拜佢竟然話冇meal deal 明明前一個禮拜/下一個禮拜都有

上面應該有超過十樣suggestions

係英國食多啲當賺返

今晚食蕃茄炒蛋，10分鐘就可以煮好，雖然個賣相唔太好但冇所謂啦一個人食 成本應該唔洗£1

Push，宜家喺愛丁堡

馬莎都好抵呀

巴打 讀咩？

仲有好多香港冇得賣嘅嘢

啱啊，最平見過tesco 賣99p 一包

m&s 番薯焗咗佢好撚甜

每一個嚟英國嘅人都一定要試返次pot noodle

怕自爆 我個科無乜香港人讀

你係咪Year 2？
不過我應該唔識你 我無乜同香港人玩

一日啪幾隻 簡單快捷飽肚

法唔法國學校啲所謂學生飯堂食物同飲料價錢同份量仲差過正常餐廳？

M&S 既mini bites 系列都好好食
由其 chooclate flakes 同 rocky road

朱古力嗰隻正呀，好幾年前有已經有朋友推介我呢個好食。

黎緊想煮定3日午餐帶飯+晚餐
有咩食譜share下

Pot pasta好食

個牛奶雪糕好似好正但我未見過metro有得賣
圖三四 我同我D friend會叫佢哋做頹包同頹crepes，帶去摺lib食

但係平

M&S嘅零食同新鮮食材都好有保證

平條jerjer
Source真係唔抵食

華潤d tesco貨難食到嘔

留名

嗰啲係everyday”s values ，好似超值牌同特惠牌咁唔推薦食

咁咪唔好食，自己煮囉，我個post都係提倡大家自己煮

依到好撚多大陸人
Btw 考試加油

咁耐都冇人講coner
Morrison兩鎊6盒都幾抵食

利申九成時間自煮

晏畫 直接£3 meal deal算

Mysupermarket check offer

要新鮮GE去Butcher

2.5 pounds

是日午餐 Tesco £3 meal deal
Main有得揀sandwiches/salad /cold pasta, 甚至sushi
Drinks就果汁汽水咖啡red bull 都得，
Snacks可以係生果薯片朱古力

Corner 最平3鎊有12盒
仲要口味任揀（Tesco）

比晒租

Wonder green 好好飲 my favourite!

帶左啲香港嘢食過嚟
七月頭先返香港
好掛住枝竹羊腩煲

食食下就會覺得夠飽

無帶冬菇 瑤柱最後悔

香港而家都有Tesco, 你地點睇？

七月翻香港都仲未有羊腩煲，
我好掛住食新鮮魚生

係咪個間易購？
覺得一般般，無乜特別野賣

我係食食下就無胃口

不要再說了

Oreo甜筒先好食

係喎

本來好鍾意食魚生
之前嗰排聽到咁多有蟲嘅新聞後食慾低左好多

羊腩煲係我係中菜裏面嘅all time favorite

想食kettle 既黑松露但搵唔到 有無人知邊到有得賣？
惟有食住呢個先，但覺得無特別

有冇人鍾意食呢隻
食到上晒癮

係咪呢隻？

係呀！但係咪得上網訂？

香港爭鮮既魚生都好食過我宜家呢到

Ocado網上超市嚟架 你可以睇埋有無其他野岩 一次過送貨

Tesco 2鎊 ribs
街市3鎊1公斤青口

會唔會用腳剝皮

可樂雞翼，滷肉飯加蛋，生炒牛肉飯，星米，芽菜炒麵，焗豬扒飯，三文魚炒飯，冬菇臘腸蒸雞飯

想睇點樣用腳剝

睇下遲啲有無機會相認

有有芝士撚呢隻正

M&S 嘅honey comb雪糕同士多啤梨撻好正！
Waitrose自己出嘅coffee ice cream都好好食！

倫敦既話有間魚生好好食，西3區central line west acton 站有間日本食品店atariya foods 幾好食 ，以前住個邊成日買黎食

少少野想off topic 請教一下咁多位留英巴絲
下個星期會去倫敦五日然後搭飛機由loton 機場離開但係航班係朝早6點
想問下通宵交通如何/定係前一晚去機場度瞓比較合適？
google唔係好搵到相關資訊 大多都係希斯路機場嘅嘢嚟
我住係大英博物館附近
因為係backpack旅行但亦都因為係自己一個女仔想問下安全點
驚太夜出去搭車/機場入面治安唔好等等

St Pancras 就算半夜都會每半個鐘都有一班車去luton airport 你實際邊日要坐飛機? 可以幫你睇下時間表
我都試過凌晨3點半係St Pancras 坐火車去gatwick 一啲都唔危險因為好多人都一齊去機場

St Pancras 有Thamslink夜車到
Euston轉車0244先有車

National express 有通宵巴士，Victoria coach station出發，唔知你係星期幾去，fri-sat先有nighttube你搭去Victoria station行去Victoria coach station，冇nighttube就call uber 車你去Victoria coach station.

我自己就上次6點機 提早到機場通頂等飛機

會係23號淩晨6點機

好似行去St Pancras 搭火車快d,，用google map check 下過去要幾耐，你驚既先提早到機場lo.

邊到係街巿？

我地多數用citymapper
你set 由邊到到邊到 想邊日幾點到
佢會話你知幾點離開 搭咩車 上邊架 同幾點到

以前同flat個鬼仔直頭新鮮蔬菜都凍撚左佢

街市一盤雞大脾12件只係5鎊

我係個邊用慣google map, google map都有得set

要小心st Pancras Thameslink 個月台好深下加上半夜好多門閂左要遇多啲時間

各位巴打，想問下有冇咩London day tour介紹下？
同埋有冇平嘅hostel可以租？
下個月自己去倫敦 有啲淆
暫時上網睇巴斯 巨石陣個啲都唔錯
都想係當地附近租hostel 但又搵唔到

我就諗會唔會用trivago個app 邊行邊搵地方租住

睇到上邊有巴打用citymapper 好似唔錯
仲有冇咩推薦嘅apps?

唔該巴打，雖然做咗伸手黨，但自己第一次一個人出亞洲
真心淆

citymapper最好用啦

用citymapper 無死架啦

Down咗先 唔該巴打

唔該巴打

Hostel都係睇YHA
坐車Citymapper最好用，不過Zone 1真係行路同Boris Bike重好

食飯上面好多分享

Citymapper都有hostel睇？
頭先上網check咗YHA全部full晒

可惜我唔係London 有機會落london食

Stonehenge 真係去過一次嘅人冇聽過話會想再去
住係London 好過bath啦

睇下Hostelworld同Airbnb？

YHA London Oxford Street 幾方便

我兩樣都帶左 好多

呢樣還好 我個人鍾意sea salt / slightly salted

依家10點啱啱好肚餓想食宵夜

今日聽巴打講 試咗m&s個beef wellington crisps
好重菇味

唔知香港有無得買

好唔好食？

幾好味
有啲似 pringle sour cream and onion, 但加重芝士味

暫時睇過hostelworld 搵到啲唔錯

另外問多句
係香港買電話卡上網定係倫敦買好

50 pence一樽五百幾ml既牛奶
旅行果陣一日買一樽

我覺得喺倫敦買會好啲
有咩事都容易啲搞到

乜您哋唔覺得所有超級市場買啲冰鮮肉有浸臭味架咩？浸味醃極都去唔到
買肉只會買抽真空包裝嗰啲，其中Tesco有賣一隻紅色包裝牌子嘅牛排（2年前唔記得咩名，唔知仲有冇），最平最好食

只會去ms買 其他款少又唔靚

Iceland 個d會，所以永遠唔係個度買

倫敦去EE買張Paygo就得
因EE落地鐵有Wi-Fi

個人覺得預訂voxi / giffgaff
岩岩由giffgaff轉左去voxi
Voxi 所以social media data無限 再有6GB
VOXI同giffgaff都全歐洲通行
£10一個月 所以隨時停

我通常買茶葉，貪佢輕身得來又唔係貴又算係英國名物，
買開whittard/teapigs

我會買fortnum&mason 機場入面都有賣

Tesco
狗也不屌
Sainsbury's & Waitrose

其實真係Waitrose 同m&s無得輸，可惜遠我住個到

Waitrose

想整pancake食，但係一反佢就爛，結果冇心情整就求其整熟算 有冇人可以教我點整？

我都係咁上下
我識嘅俄羅斯人全部都好有心機煮嘢食
啲俄妹係會用成個晏晝整俾條仔食

你兩條友未飲過日本同瑞士奶英國奶係普通料

之前話就話申請左張my waitrose卡
但係完全唔知有乜用

留名
仲有兩個月多啲就要離開英國

waitrose做特價ok嘅，m&s就無咁多平野岩買

買Sainsbury出嘅pancake

免費飲咖啡

self-checkout

比錢果時話飲咖啡，會印落receipt到

一定要細火
等到面頭起泡先可以反
粉同水比例要準 唔好太傑唔好太稀

Fortnum & Mason 依家香港有

幾時既事

識貨識去呢間野買

有冇英國街景睇下

好似九月係K11開 係海外第一間分店

你講起我又記得了不過我覺得會係伏多啲

無伏，係貴
連卡佛帶過來

長
英國5月唔會熱

室內就淨係t shirt , 室外就加件外套or sweater
主要著長褲

walkers vinegar +salt

Hotel chocolate 都幾好

innocent coconut water 香港個啲難飲到

Lm 9月grad仲未揾到工肯簽visa，半年intern又難揾
唔想番香港做狗呀

裏面着一件T恤，出邊着外套或者hoodie
依家依個溫度室內室外啱啱好

我用呢隻整叉燒

我覺得英國奶好水 冇乜味咁

大英帝國D野竟然平過香港?

真係超好食唔想返香港

半年個啲placement唔洗visa?

有平有貴啦，但生活上好多野都無大家諗到咁貴，除左交通

Student visa到下年3月，check過grad咗唔洗守20hrs per week條規矩

真心唔貴
親戚退休都發覺飲食唔用好多錢
係間中煮中菜要買料先貴（泗和行太搶錢

Iceland有隻芝士條幾好食

又係去咗睇Tesco
見到牛奶味 yogurts 只係£1就有1000ml，不過自己唔太食所以冇買。買咗個lemon cheesecake

依家英鎊平到震
記得當年去讀書高峰期去到1對15.x,買乜做乜都好貴

15幾多年前
我當年12

第二張圖嗰三隻好食到痴撚線，舊年年尾我一日食一盒，兩個月重咗十磅

食一盒姐係食兩個？
我依家都係咁食甜品

係呀
而家減極都減唔返 屌
講講下又想買返兩三盒嚟食

今日煮左黑松露芝士海鮮意粉
帶子就係街市買£5有大概八粒新鮮帶子
芝士同黑松露醬就去荷蘭嘅時候買

一日食一個好啦我每一日都喺度揀食雪糕/布甸/cheesecake/Oreo雪糕餅

我而家係唔敢入tesco，見到tesco要急步走
明明已經食少咗好多野都減唔到
唔知係咪因為早幾日係比利時食得太多waffle薯條雪糕

減肥真係一件好難好長遠嘅事，我都想減但好冇定力
你有無join gym ah??

無呀

而家都係做下瑜珈 兼控制住卡路里食少d野咁（旅行例外）

咁有傷就唔好勉強 唔好去咁多旅行就少啲藉口食嘢

我下個星期又去好突發 尋日先決定
到時都會開post live
咁你又有無join gym
我覺得如果有俾到錢join gym動力就會大d 因為俾咗錢

去邊到呀今次？
我雖然交完論文但仲有考試，要六月先可以去旅行
我今年唔join啊，前幾年有join，但發覺自己都好少去做

秘密私人醒個預告俾你 28號留意下旅遊台
我個supervisor放緊大假趁我唔使見佢 臨時決定去多個旅行 之後6月就會忙到痴線
事關我今次個目的地同西葡好唔順路
如果唔係我都會逼埋落7月西葡trip一次過去埋

咁我估你去東歐

話說你係讀緊undergrad定咩？唔記得你有無講過

UG final year ah 你呢？

same
你6月去埋旅行就返香港？定留係英國

留到七月grad先，睇下搵唔搵到工，不過多數都應該返香港。 你係九月先grad?

我七月去完旅行就走
11月grad，不過無興趣出席畢業禮

我以為Master先係冬天grad
唔想咁快返香港啊

我恨咗幾年終於有得走唔鍾意英國
不過我都唔太想返 唯一原因係因為要做社畜 無得話歐遊就歐遊

BBQ pop chips好食到痴線

有冇同好呢隻係所有味撈埋一齊

Brownies正啲

返到香港冇咁自由已經令我唔想返不過可以陪多啲屋企人都好嘅

好想試吓但會唔會好甜？

宜家就開心 諗起9月就返香港想死

一般Ben&jerry嘅甜度食過一次返唔到轉頭

無人無物
我屋企人 朋友 男朋友 全部係晒香港
完全無任何理由令我想留係英國

諗起一返到去就要搵工已經
想點就點嘅日子只係得返兩個半月

但係香港嘅政治環境真係令人唔太想返去

已經麻木咗都係得個幾十年命 邊度都一樣
係咪睇得太開

咁你唔好生小朋友就得啦

啱所以唔會生

騎劫晒你個post, sor

成日啲人講到好口響 又話留低搵工又想移民又剩
其實有幾多個真係掉得低屋企人
我識嘅人當中得一個真係留低咗 其他都返晒香港

10年前好似上過16英國真折墮

好多fd本身有bc都走咗, 始終都唔係自己地方咁, 此地不留人feel, 一諗到邊個84年推香港落火坑同埋d假性格就不了

其實非bc真係好難留 脫咗歐之後就更加少機會

好多人成日想像到移民有幾美好
事實上要係另一個國家由零開始重新建立所有野係幾咁困難
仲有人地國家永遠都會當你係外人不了

個個人唔同諗法啦，我就真係想試吓喺第二到生活嘅，唔想認命 我試過喺澳洲同英國住，其實鍾意澳洲多啲香港故然都有香港嘅好，不過依家交通咁方便，就算同屋企人朋友分隔兩地都唔會真係話好耐都見唔到。

咁點解你個陣唔試下留低喺澳洲

只係去咗讀啲短期course，之後要繼續返嚟英國讀書。

巴打試多幾年睇定d好, 我都係今年先徹底死心

你試咗幾多年？

咁你仲諗住係英國留多幾耐

其實就算係英國已經咁多年，要長期講英文我都會覺得好攰 但就係有啲唔甘心之後成世喺香港過，啲working cultural 又差

Working culture

英國啲人做嘢真係好撚乸西

點解同我嘅體驗咁唔同嘅我覺得反而香港做嘢先拿西

你係做邊一個industry?

小弟N展狗

你喺度幾耐...
呢度啲人做嘢有幾求其得幾求其
有時真係火都嚟埋
我呢幾年加加埋埋都唔知有無send咗三百個投訴email

我係civil仔 但係我無論返學定翻part-time遇到啲人都好認真做嘢

五年啦
你主要係投訴啲乜嘢

無謂攞自己同啲難民比啦

捱左6年係英國好慘 好難頂 無人無物 成日鳩坐 攪到個人都唔精神 又易攰

Btw 上面有巴打話有俄妹煮野食係係邊個city? 我都想識下俄妹 黎得英國應該都有啲

講返野食 waitrose d coconut好好飲
最近sainsbury d印度芒果終於係甜芒果

做嘢拖 拿西agger
走去銀行都未聽你問完乜撚話係, 錯撚咗又A字膊
計分計少我19%都試過, 問佢細分呢仲窒鳩你咪有總分畀你, 你自己減返咪得囉咁都問
拖就唔使講, coursework feedback例遲

已經黎咗半年，悶到hihi

乜嘢都有
尋日先send完一個嚟
tfl收多我錢 我email cs佢話refund俾我 叫我俾資料
俾完資料就成個星期冇晒聲氣 跟住我要send email過去催
跟住佢又話要跟進返先再搵我
然後又一個星期
我再send email過去問 佢哋先confirm話會refund
又過咗一個星期
我個bank account當然係無收到條數
又send email過去問 佢地又話會跟進返
屌你無限loop

講起tfl 更加難頂

TFL好廢睇吓條crossrail狂delay

我摺到一星期只出一次街買餸

咁可能係我比較好彩冇乜遇到過啲好差嘅事，不過有次俾人偷嘢報咗警，有晒閉路電視證據但係都拉唔到人

英國啲交通真係好戇鳩

Diu 我唔好彩2年前比人偷左架單車 之後買左架綿羊仔渣去 asda / tesco 買野 但凍天渣凍過閪咁 試過地下有一段路有冰，救到車無炒...但隻腳撞到腫左

home delivery算啦

好想再去倫敦行下

介唔介意講你係邊個City

巴打住CV幾呀？

交通同治安真係冇得同香港比 我first year 有個朋友俾人打劫打到血流被面，我哋第二日行去警局報警，先發覺佢下晝四點就閂門

london你呢

No...無得自己pick 野

唔打999?

Yorkshire 邊個City就唔自爆喇

佢即時打咗999 ，但係只係幫佢安排左救護車，架救護車仲要大半個鐘都未嚟，之後自己搭的士去醫院

講起差館又係好笑
有一日無啦啦收到電話 話係差佬
咁因為我嗰陣報過警 我諗住差佬打嚟好正常
我： 差佬：

喂請問係咪george
唔係
（收線）

一個鐘後電話又響
請問你最近係咪報過警
係
邊一日 大概幾點
x月x日x點
你係咪george
唔係
（收線）

一個鐘後
喂 你之前報警個度有新進展
係 請講
（完全九唔搭八，同我報警個單嘢一啲關係都冇）
你up乜鳩
你叫咩名
藍色窗簾
你唔係george?
唔係
你電話係咪xxx
係 但我唔係george
咁應該係我哋資料搞錯咗 唔好意思（收線）

兩個鐘後
喂 阿george
我都話我唔...
（打斷我）我哋依家係你屋企門口 請你配合 即刻開門
...你個地址係邊呀
xxx house xxx street
唔係我屋企嚟㗎大佬 我唔知你個地址係邊呀 我唔係george呀 咪撚搵我啦好嗎
（收線）

啲警察真係好戇鳩

我有次深夜喺宿舍樓下等緊個friend，隔離五米左右有個中國女仔喊到跪左係度，咁我唔識佢咪望兩眼就算
之後咁啱有警察行過，佢哋就停低喺度問個女仔乜事，咁個女仔應該本身英文唔好又喊緊，所以根本表達唔到自己。之後佢哋就覺得係我整喊佢，要我道歉又要我照顧佢，我話我根本唔識佢，佢哋又唔信

how！details pls

想問大家點樣整肉餅
tesco saintsbury冇買嗰啲碎嘅肥豬肉mix豬肉
自已斬自己剁豬肉好攰

我嗰間Tesco有買喎，可能你試吓搵第二間

想問係點嘅樣
窮地方
MS Waitrose 乜都冇

就係一盒普通免治肉既樣

07/08年到
依家變相學費都好平，有時間過去進修下都唔錯

要細火慢慢煎
不過我試過用麥皮加香蕉攪到變漿
然後去煎都好好味
利申 素食撚

原來你講緊呢隻
好鬼難食

烚熟攤凍後先放雪櫃, 就可以避免發芽

支那人緊係老虎蟹都唔好幫等陣屈返你轉頭

實質上移得就預咗有取捨
你幻想移民會世界即時美好咗唔使犧牲任何嘢咁你咩地方都唔駛去

CV5

買左返黎 唔好放太耐雪櫃 如果要放得耐就放冰櫃
個浸係血水味 你試下買新鮮肉返黎 包左真空 放雪櫃5日 就會臭

一睇就知太熱又太少油

洋蔥式著法啦都係
今日15/6度？好似 我都覺得熱
建議帶heattech1 1.5x好啦 以備不時之需
平時短袖底衫 加件t shirt / 長袖 再加外套
室外先凍 室內好暖架
如果著太多 你要小心入室內焗親

Ingredients一定平過香港
但係冇得apple to apple

牛排呢面一定平過香港
Jasmine rice一定貴過香港

咁唔叫摺 叫有planning
一早諗定成個星期既中午晚 睇下雪櫃有冇野要清 再去買 好過每日去超巿 住city centre就話姐

追到呢到 好多人叫悶 我估好大機會係得自己一個？
我覺得要完全融入英國人圈子係好難 除非你呢邊土生土長

我結左婚先過黎 一個家庭咁有伴一齊係英國生活好開心
Worklife balance之餘 仲可以pan去旅行 請星期五就可以去足三日兩夜 用Google trip仲直接搵最平既地方去 不知幾爽

太多野好啦
我只可以講 如果你用香港果一套生活方式係英國到生活 一定好辛苦

樓主同道中人
我之前又係買咗你呢支嘢 跟住唔知點解煎到好似魚柳

中間個隻好食？右邊個隻好好味

中間嗰隻食落基本上只係比右邊少咗一層caramel
我個人鍾意中間多過右邊

我嫌檸檬果個太酸

好咁繼續食右邊

好夠甜喎
可能因為我不嬲鍾意食檸檬芝士蛋糕

試埋左邊中間啦

右邊個隻個底有d脆脆地既野好好味

個餅底三款都有㗎喎
如果冇記錯中間同右邊個餅底好似一樣味
利申半年無食

依家人喺Iceland 請問有咩值得買?

冇人覆我
最後買咗oreo同Daim雪條，而家應該開始要真係喺度狂食雪條

我諗住下次自己用麵粉溝算

我見到有賣，但完全唔想使，希望你食完寫個食後感俾大家睇吓

英國超市真係平
可惜酒店無雪櫃 唔係一定大手入貨
好像香港細細支evian水個價 係英國買到2公升

不過食野真係貴
隨便一間餐廳都1x鎊

下次試下買三文魚返去自己煎

晨早有巴打寫過

我覺得香港出街食飯個價錢range好大，有$30到$800都好常見。
反而英國你去普通小店同埋高級餐廳都係£10到£50左右，所以出街食不如就食豪啲算，佢既服務同食物質素都值得呢個價錢

勇士正評左

咁啱到期想轉第個台 謝巴打

我都覺好多人話悶都係可能讀緊書/讀完畢業冇耐，未試過係香港工作，唔明香港要面對既壓力...同埋有伴都係重點 如果得自己一個 任何地方都會悶死人

Ching過左英國幾耐？

就黎一年
黎緊會買間屋 再plan小朋友

有伴或者一家人咁過嚟就梗係好啦因為留係英國其中好大嘅一個constrain 就係冇人冇物，返工唔似讀大學嘅時候咁易識到朋友

又唔係唔收嘅，只係好少見到有人用，我哋多數都用卡

今日去咗個market 買餸，個感覺似香港嘅新街市。
有新鮮蔬果海鮮同肉類，價錢比超級市場平，不過我覺得除咗海鮮之外質素冇超市咁好。
買咗啲羊架£3.5，帶子£5同雞髀£2.5。

買樓本地人首置好似借到9成？

唔係畀咗50鎊要找10鎊內嘅場合基本唔收

我去餐廳超市基本上都收

去supermarket好似驗屍咁仲要嗌經理出黎

好似H&M primark個啲£50以上都要嗌經理但係都收嘅

換返細紙啦，唔會唔收，但會驗屍多
同埋找到一堆散重唔方便，平日用最多都係10同5 quid

下次用卡啦，除左中餐廳，周圍都收卡

介紹下Poundland/world ， 故名思義係£1，好似香港啲十蚊店/日本啲100¥店咁
有好多生活日常用品買，包括沖涼用品同零食，仲有party用品。
價錢咁平質素就唔好有太大想像，一分錢一分貨啦

係機場買枝水就找得散，我第一次黎英國都係咁

英國嘅M&S好大間，我去呢間有三四層。除咗食品仲有買衫，不過唔多年輕人會喺度買。
上面有好多樓都講過話m&s嘢食比較高質，的確係咁，價錢合理，平過香港好多。

買咗兩塊牛扒，今晚煎黎食
Parma ham 大概£1到£3
仲有未見過咁粗嘅露筍
同埋各式各樣嘅酒類，由£5到£40都有

原來巴打係sheffiled

我通常會係poundland 買汽水平好多

講到平邊少得home bargains

未去過，有咩買？

都係日用品零食嗰啲 好抵屌
好似通常都唔喺市中心

唔係要人擔保?

以前成日買隻撈麵 唔知20定25p一包 幾好食

列斯係正市心, 愛丁堡真係市中心無

Help to buy 5% 只限new build
我會比20%首期 二手巿場 港紙500萬比100萬首期
大概呢啲質素

Brandon Road, Sutton

New build會係呢種
Carshalton Road, Sutton

Sheffield?

The moor 好難唔認得

羅working visa可唔可以用help to buy?

可以

咁正 我以為要 citizens 先有

Help to buy ISA 儲左可以唔計稅 好正

London travel card 包係London 既national rail，你要去其他城市嘅話唔包

Residents
搵下residents definition

Sheffield既同學

倫敦pre tax 90k annual 夠唔夠一個人生活租樓住 儲錢買樓？

同學 £90K annual 咁高點會儲唔到錢 ...係睇下儲得幾快姐

題外話 十月英國會唔會成日落雨 嚟緊會去

全年都可能成日落雨

St Paul 晒太陽 lunch

90k扣稅之後有幾多錢？

90 x 0.6 = 54 CLS
樓樓上你同學做盛行？

我做Hedge fund dev. 我上tax service睇佢話32.5% tax左右？ 我計漏pension?

income tax + national insurance 32.5% *

City council tax?

睇你點用啦 冇得講

英國落雨先係正常

包機票住宿？

打算去多唔多其他city? 交通除左火車可以搭coach ，National Express and Mega Bus 有機會平好多。
我個人覺得夠，除非你想買好多名牌

我就三日都夠但我想聽下你點樣七日London 都唔夠

大家覺得Ben and jerry 邊隻味好味？

Tax Rate (Band) Taxable Income Tax Rate
Personal allowance Up to £11,850 0%
Basic rate £11,851 to £46,350 20%
Higher rate £46,351 to £150,000 40%

賺頭11850鎊唔計稅,
之後去到46350 計20%
去到90000 計 40%
唔係全部9萬鎊都收你4成稅
不過仲有NI 扣完應該一個月都收返5千鎊

住kingcross附近 想問下巴打有乜超市值得去 我見有啲巴打有講既超市 london得好少

仲想問下 係咪買travelcard 就可以任搭佢地啲train同埋用到2 for 1

仼搭係london既train ，去唔到其他city

知唔知2 for 1 既話 係咪入場比佢就會用到個discount?
thanks bro

上網黎緊會去倫敦 睇過下好似iceland比較平

你旅行嘅話應該唔會係iceland買啲咩無乜特別零食，都係急凍野多

UCL有冇咩ACCOMMODATION hall推介

去超市d self-serving machine 到入落去找錢

香港人真係慘過狗，d野又貴又垃圾，人工又低

上網買飛買返兩個人 如果唔係入唔到閘
再揀2for1 travelcard 佢會apply discount

佢咁岩查飛個時你要show travelcard
就係咁

咁應該要去返waitrose / M&S

我去銀行入 最簡單 個時拎住萬幾鎊過黎都係咁入

唔好意思，阻你1分鐘時間
雖然喺英國，但大家可以聯署表達對修訂案嘅憤怒！

【在英香港人反對修訂《逃犯條例》聯署】

英國稅都甘嘅
不過自己煮真係便到

各位係英國既手足 想問下倫敦唐人街個邊有無幸福浪淘適賣？又或者邊d地方有？

買Boots Motion Sickness咪得
都係Cinnarizine

唔該晒 黎旅行jet lag 兩晚都訓唔到
試下先

係london好多CBD賣 食左包訓到

下個禮拜就出發去London
想問下有冇啲咩要特別注意下
同埋邊間嘅Fish and Chips比較好食

soho有間叫Bonnie Gull既幾好

好想移民英國

治安好過香港？我屌你老母 知唔知倫敦幾撚多moped crime knife crime. 過一兩日就隨街有人比人插死

治安好過香港

我住咗4年
可以好肯定話你聽香港治安一定好過倫敦
淨係上個月我身邊已經有三個識嘅人日光日白當街當巷被人搶電話

一個stratford 一個vauxhall 一個central london
之前我都試過係地鐵差啲被人偷嘢 報咗警

咁唔通唔報咩
有錢邊度都好住

冬天日照時間短過香港

本身想留係香港
我好鍾意去旅行，但係對長住任何一個國家都冇興趣

係呀我好撚怕熱一諗到過多兩個月要返香港已經諗下都熱
我唯一鍾意英國多過香港嘅地方就係天氣 香港真係全年都夏天嚟
我舊年年尾返香港成個月都着短袖 條街啲人着羽絨

唔好意思阻阻大家

係英國嘅香港人一齊行出嚟 聽日四點倫敦中國大使館，嚟唔到嘅都請幫手話俾國際傳媒知

［天佑我城］國際傳媒聯絡資料 #antielab

百佳有賣 waitrose 貨 je
waitrose 唔關誠哥事

Sainsbury 垃圾 貴過閪咁咪又係同其他同一貨源

英國30度冇風扇冇冷氣仲難頂...

唔關百佳事
我記得waitrose同3都係李家誠嘅
可能我記錯

waitrose 係 john lewis嘅

香港三間超市都有引入英國超市貨
百佳 waitrose
惠康 sainsbury's
華潤 tesco

劉明

未見過百佳有Waitrose 淨係見過易購有Tesco

邊到有龍蝦買

好多喎

Billingsgate market 記得早啲到

同埋 U購Select = 華潤

今日去左大家都好推薦既 Waitrose 果然係最高質既超市

淨係果汁都有成百款選擇

雪條啲 choice 五花八門，有幾款都只係喺度見到

終於比我搵到黑松露味薯片仲要特價
仲有牙膏味Oreo

Retired auntie 集中地

係有啲錢既retired auntie

火速留名，七月中去london，間hostel附近有間Tesco訂個二房entire apartment 位置二區近一區貴撚到仆街，平時玩開亞洲，冇諗過倫敦物價咁高

有時Tesco B&J 2for £6
Magnum 2.80 一盒8條

我有幾個frd係chinatown俾人偷電話 同埋成日會有人問借錢 唔俾就搶袋 我之前試過差啲俾人搶 好彩隻手一路拎住嗰袋

其實地鐵已經夠貴，我成日以為東京已經貴，點知倫敦zone1-2 廿幾三十蚊單程咁如果我坐二個站由zone2到zone1都統一收廿幾三十蚊？好唔人性化

Zone 1內行路，Zone 1-3有daily cap，用oyster頂盡 £8.20

樣夠惡 夠爛仔 冇人膽搶

又半價

一齊放棄減肥啦

返香港先慢慢減
欣宜mode飛返去

食埋呢兩個月英國優質食物先但其實香港都好多好嘢食

依家係格拉斯哥
聽日去天空島
25號落倫敦

英國食物優質
得d零食優囉我覺得

我都上過天空島 幾靚

Free range egg 呀牛扒個啲 幾優質

另外師兄今次book左喺oval 地鐵站附近，冶安點？我需要隨身帶把刀仔防身？

呢個冇得輸
好正 暫時冇野好食得過呢個

屌上個星期冇⋯⋯
已經走左

今日去到
無啖好食
走左去coop 買杯麵食

Aldi無乜岩買

我好似係去啲pub食普通野咋，有無試 haggis ?

我走左去食fat panda
好似香港人開
無食好多日飯
有港式飯食個人即刻回魂
我聽日落倫敦啦

忍多日落London 大把好嘢食

有無咩中菜推介？

星期三落首都 想飲茶

通常都係去麗都或者中國城

留名
伯明翰冇啖好食

HOT 7 打邊爐唔錯

Iron flat好好食

Flat iron 算係幾大眾化嘅牛扒，依咁嘅價位來講非常唔錯

早幾個星期去完 事頭婆話佢係廣州人

後日番香港
準備聽晚食多次
晏少少去Brighton
唔知果度有乜好食

regency restaurant

riddle and finns/ the salt room
regency 俾人吹得太大

但regency就算被人吹大咗
都係好好食

呢個正，試過一次之後上癮

teapigs,識貨 我成屋都係
Fortnum and Mason有啲overrated

啱啱先想講點解好似無人講茶咁 (我指英式奶茶)
我隻隻飲過晒 普通平民牌子嚟講Yorkshire tea最正

M&S overrated
走中價路線但啲嘢又唔係真係正
佢年年蝕大錢唔係無理由

生果好過tesco/sainsbury/coop

呢個認同 reduced嗰陣係幾抵買
佢有啲嘢係好過其他超市,不過唔係多
佢隻mulled wine之前有review話係平價牌子裡面最抵飲, 我飲過都覺得唔錯

夏天最正當然係berries同donut peach啦大粒到

識貨冇乜人識欣賞Yorkshire tea, 不過我住喺Yorkshire 所以成日飲

點沖先最好飲？

首先soft water同hard water啲水嘅味道唔同會影響啲茶
如果你嗰度啲水太硬嘅話我建議用water softener/filter 對你身體都好啲
(我住SW 啲水勁soft 所以每次出東部/北部都好唔慣啲水嘅味道.... 最離譜係Bath, 鹹到)

英式奶茶正統沖法
1. 用滾水暖熱隻杯 30秒~1分鐘
2. 倒晒隻杯啲水佢, 跟住落茶包, 加滾水, 等3~5分鐘
3. 加鮮奶, 糖可選擇唔加
4. 飲得

注意地方
1. 唔會用花奶/煉奶 會蓋過茶味 香港用花奶/煉奶呢個係無鮮奶先用
2. 英式奶茶唔會好似港式奶茶咁淺色 落少少奶, 少少淺啡色就夠

好似無咩人講酒同汽水 我超愛Cider 同埋Fentimans嘅全部汽水

強烈建議飲吓Fentimans Cola 飲完包你覺得可口可樂係垃圾
呢隻用好多herb製造, 真係傳統Cola嘅味道嚟

另外個人鍾意G&T
最正嘅Gin當然係Bombay Sapphire啦, 連個樽都好靚

配搭Fentimans Lemonade或者Fever-Tree Elderflower Tonic Water嚟飲, 最後加啲青檸/檸檬
正到

其實大部分茶嘅牌子銷量都不停跌緊，唯獨係Yorkshire tea年年都升，証明佢真係有忠實擁躉
再加上佢係大牌子裡面無比外國公司收購依然係自家經營嘅牌子，無論係味道定道德上都應該支持

Btw Appletiser 係可口可樂野

Savse 啲果汁真係好好飲

我知,我指coca cola呢個飲品唔係公司
喺跨國企業裡面coca cola"算係"有良心
比起Nestle同Mondelez...

Danone都ok
Nestle

杯葛咗呢間垃圾好耐

*I mean Nestle

Same
講真Nestle d 野objectively 都唔覺得好

呢句真係聽得多，不過我十年無飲過日本牛奶所以比較唔到
如果真係味道唔同嘅話應該係因為以下理由
1. 消毒方法唔同 呢一點有日本人研究過 日本主流採用LTLT 英國採用HTST
日本係62℃～65℃ ，30分鐘
英國係72.1℃，15～25秒
不過呢個係咪味道唔同嘅主要原因都好難講 始終variable太多
2. 享受方式唔同 日本人好鍾意齋飲鮮奶 但英國人好少會咁做，佢哋係用嚟開奶茶同整嘢食/甜品，所以鍾意嘅口感唔同，日本人因為習慣就咁飲，所以鍾意creamy口感，多數只飲whole milk，你喺日本係幾乎見唔到skimmed milk
而喺英國semi-skimmed milk佔咗全部鮮奶銷量8成以上，可能係咁所以whole milk嘅口感都比較水

另外 睇你去邊間買奶 Morrisons真係難飲（另外啲奶農講過Morrisons成日剝削榘哋所以我都杯葛緊
Tesco啲奶抵買得嚟味道ok
Sainsbury最好飲而且過咗BBD成個禮拜先開始變質
M&S只飲過兩次覺得唔錯，不過好貴兼未到BBD已經變質所以唔建議

我覺得英國牛奶幾好飲喎，不過我喺SW住，飲緊本地牛奶，唔知啲牛奶同其他地區有無分別，始終英國啲牛奶大部分都係喺Devon出產

認真，依家英國啲餐館好多都唔再係香港人做，因為上一代嘅香港移民退晒休，而佢哋啲仔女有讀書會做白領工，所以變成新嚟嘅大陸人接手，好多都麻麻地
尤其London，因為租貴，好多自家經營嘅都摺晒（無晒茶餐廳），得返連鎖店

反而日本嘢就好正 依家拉麵舖選擇好多 我食過 一風堂同埋金田家，lunch set都好抵，一風堂貴啲但份量大啲同埋真心好食👍bonus: 個manager真係日本人嚟，好好客，又加分
金田家個lunch set平啲但唔夠飽，要叫啲小食

仲有一間好有特色嘅叫Bone Daddies，成間bar咁，夜晚去好有氣氛，推薦

樓主呼籲大家雖然英國生活好但都關心下呢個月香港嘅事。
BBC新聞呢排都有香港嘅專題，今晚直頭有超過10分鐘的頭條新聞係講香港今日嘅情況同各方嘅睇法，有香港、英國同北京。
可以嘅話就利用我哋係英國嘅優勢，share多啲比呢度嘅local朋友同事知。
唔好忘記自己點都係一個香港人。🇭🇰

stockholm超市
HKD

牛奶/8.35/kg
雞蛋/1.04/隻
豬肉/37.57/kg
牛肉/45.92/kg
豬肉碎/29.22/kg
牛肉碎/37.57/kg
豬骨/25.05/kg
方包/16.7/kg
雪藏雞脾/12.52/kg
腸仔/27.55/kg
西生菜/20.87/kg
米/83.49/0kg
蘋果/8.35/kg
香蕉/8.35/kg
橙/8.35/kg
檸檬/16.7/kg
薯仔/4.17-8.35/kg
大白菜/24.21/kg
廁紙/20.87/kg
沐浴露/16.70/kg
洗頭水/41.75/kg
洗潔精/33.4/kg
咖啡/50.1/kg
朱古力粉/37.57/kg/
青瓜/16.7/kg
大蔥/4.17/顆
蔥/1.25/顆
燈籠椒/4.17/隻
西瓜/10.02/kg
蕃茄/8.35/kg
可口可樂/6.70/2L
牛油/50.10/kg
西蘭花/4.17-6.26/顆
雪糕/12.52/2L
果汁/8.35/L
洗衣粉/8.35/kg
膠袋/1.67/個
紙袋/2.5/個
pasta/8.35/kg
油/8.35/L

可口可樂/16.70/2L

一路都有追開同捐錢比The Guardian
其實英國人都唔係唔知自己以前令幾多其他國家受害
不過大家都無能為力啦…
連自己國家未來都決定唔到（望吓Brexit再望吓嗰兩個會做PM嘅垃圾），仲會理其他地方咩…

仲有英國喺Brexit之後要更加靠大陸

分析得好詳細 我買奶通常淨係食粟米片同埋加落茶，完全唔知原來有咁大分別

你係咪價格調查員點解會記錄得咁仔細？

啱啱睇到個評論員都係話英國就算想幫香港維持依家嘅權利但Brexit 之後需要好多中國嘅資金，所以應該唔敢得罪中國。

sek轉左hkd就係咁

飲開Sainsbury，有機會試下emmi瑞士奶，不過未發現英國有得買

UHT嚟個喎
有鮮奶仲點會飲UHT
UHT難飲到仆街，係香港無鮮奶先飲

嚟緊月中會去英國唔知天氣點呢
有啲咩零食係必買㗎

UHT
你好似對FMCG幾有研究, 係咪做呢行

唔是呀 對英國嘅嘢比較有興趣所以做research咁啫
UHT因為係煮過所以會無晒味，啲廠商會加好多調味料落去補充返啲味，所以係會有陣怪味……同鮮奶係兩回事

上面有寫可以追下post
個人覺得sensations sweet chilli係必買

夏天日照時間長同好少落雨，不過喺London有時都會30度以上
但放心，因為曬嗰陣會好乾燥所以唔會好辛苦，喺戶外都唔會點出汗

零食方面上面都好多推介 可以追返啲post

暫時諗到我認為必食嘅：

Jaffa Cake

我至愛 唔知點解上面無人講 Original橙味嗰隻必食 其他限量版口味都麻麻地

McVities Dark Chocolate Hobnobs

Hobnobs好過Digestives多多聲

Walkers Max Strong Hot Chicken Wings

其實全個系列都唔錯 呢辣雞翼味有啲鹹 不過真係好正

其他口味：

Walkers Sensations系列

上面都有好多人推介
我食過Thai Chilli, Wasabi & Ginger, Chicken & Thyme,，都覺得唔錯

佢仲有其他口味 可以睇吓

Chip 最正食過係TORRES 隻black truffle, 不過貴同好難搵
另外Kettle Chips 覺得唔錯

sensations chicken and thyme 鹹撚到腎虧

guilty pleasure

係我心目中難食薯片排行榜第二位
kettle好食好多 黑色同黃色都
btw最難食係巨浪大切

Kettle無咩味 網上評價都一般 睇你鍾意咩啦
我喺開頭嚟英國時食過幾次，後來喺Sensations換咗依家包裝之後好奇去試，覺得好味，之後就無再食過Kettle
（本身唔太鍾意Lays/Walkers所以無試佢其他薯片）

今年好似冇咁熱 仲有啲涼咁
btw鬍鬚佬chicken masala
同埋kinder產品都好抵屌 成日掃

Walker 咪又係PepsiCo

平心而論PepsiCo係好過其他跨國企業嘅
不過我真係好少食薯片同朱古力之類嘅嘢(差唔多半年先食一兩次) 所以佢哋都賺唔到我啲錢
話說好在我唔鍾意食朱古力,如果唔係幾乎全部大牌子朱古力都要杯葛
頭先喺sous chef見到你講嗰隻黑松露薯片,下次買吓先

其實係因為PepsiCo係我工作上對家, 所以不了
黑松露果隻可能係我太鍾意黑松露, 唔好太大期望平心而論係過多油

啱啱先熱浪完咋喎 歐洲溫度破紀錄
好在我呢度好涼爽啫

Kinder egg依家啲玩具好多時都麻麻 不過Easter同聖誕啲特別版就買得過

住嘅地方無冷氣
一日沖2-3次涼

我頭先返工時諗到嘅其他好味零食

Walker Sunbites Sweet Chilli

用粟米同小麥粉製造，鹹中帶甜
呢隻以前有大包裝㗎，依家得返multipack版

Pringles Rice Peking Duck Hoisin Sauce

今年先有嘅新產品，用米造嘅crisps
唔知各位鍾唔鍾意食北京填鴨？我覺得個味道幾似
呢個系列另外仲有Tandoori Chicken Masala同Malaysian Red Curry味
不過個人都係最鍾意呢隻味

Fox Jam 'n' Cream

Jammie Dodgers嘅變化版，不過好食過Jammie Dodgers，好正

慘 London朋友成日同我訴苦
不過我嚟咗幾年都無拎過風扇出嚟所以體會唔到

Multipack margin 高d 嘛
慣常技倆，以portion control 為名

係，所以依家無再買
Multipack勁唔環保又唔抵

填鴨味pringles我覺得唔太好食，只有醬味

Pringles potato content 已低到technically 唔係薯片

事實上的確唔係, 連製造商都上法庭話Pringles唔係potato crisps所以應該免除VAT，而法官真係批咗

中菜無啦，我親戚識既都退曬休，親戚亦賣左盤畀大陸人
仔女都係乜師乜師

大陸人都唔識炒鑊，淨識炸鑊，永遠炒到焦同過熟，一係就乜都四川同雲南辣同味精掩曬劣質食材 - 佢地依家唔經泗和行入貨，自己入大陸野甚至走私

基本上唐人街都係得返旺記仍然可以

可能我唔喺london先咁講 一直都係十幾廿度

London 都唔叫太熱
Continental Europe 就

記得上年英國熱啲 今年係得幾日覺得熱少少
見london月中都仲係預測24度左右